\section{Innovations}

\subsection{Exploiter le logiciel libre pour les entreprises}

Les principales innovations que Red Hat a utilisé afin de s'installer
durablement dans le monde de l'entreprise est avant tout le support dédié au
logiciel libre.  Le logiciel libre prend de plus en plus d'ampleur et peut
remplir certaines fonctionnalités nécessaires au sein d'une entreprise ou d'une
administration, comme être un serveur ou bien hyperviseur d'autres solutions
virtualisées. Red Hat a réussi à utiliser le vivier de logiciels libres
disponible dans l'écosystème du logiciel libre, les mettre ensemble via des
systèmes de paquets pour pouvoir les gérer et les déployer plus facilement,
tout en contribuant à leur stabilité. En outre, en utilisant l'héritage de la
tradition UNIX, Red Hat a su construire un système d'exploitation autour de
standards établis. Par exemple, la norme POSIX pour les appels bas-niveau est
bien prise en charge par le noyau Linux. Enfin, une des autres innovations de
Red Hat a été de comprendre que les bonnes solutions libres s'appuient toujours
sur une communauté de développeurs soudés. Ainsi, sponsoriser des projets libres
tel que Fedora est une part importante du maintien du cycle d'innovation. En
outre, Fedora agit comme une sorte de laboratoire pour Red Hat afin de tester
les prochaines améliorations du système d'exploitation avant de les déployer
dans les versions conçues pour les entreprises.

\subsection{JBoss}

Le serveur JBoss est l'un des sous-produits phare de Red Hat.
De nombreuses sociétés ont su développer leur applicatif métier en
utilisant la plateforme \textit{J2EE}. Le serveur \textit{JBoss} permet de déployer efficacement
les applicatifs \textit{J2EE} et garantir performance et fiabilité. Ce serveur conçu par la
communauté et l'un des gros atout pour Red Hat. JBoss étant parfaitement intégré au
sein de Red Hat. Sa garantie de fonctionnement permet de contribuer à la garantie
de résulats fournie par Red Hat.

\subsection{L'alliance de la tradition et du vivier d'innovation}

En outre, en utilisant l'héritage de la tradition UNIX, Red Hat a su construire
un système d'exploitation autour de standard établis et réputés pour leur
robustesse et l'adapter à destination des entreprises et grandes institutions.

\subsection{La communauté, un moteur exploité}

Enfin une des
autres innovations de Red Hat a été de comprendre que les bonnes solutions
libres s'appuient toujours sur une communauté de développeurs soudée. Ainsi, sponsoriser
des projets libres tels que Fedora est une part importante du maintien
du cycle d'innovation. En outre, Fedora agit comme une sorte de
laboratoire pour Red Hat afin de tester les prochaines améliorations
du système d'exploitation avant de les déployer dans les versions conçues pour les entreprises.
